[有j圖] 香港飲食文化真係食撚屎😩

早餐食粥 油炸鬼 炒麵公仔麵 麵包 通粉炒蛋火腿
全部淡茂茂無咩味道 係得豬排雞排有返營養
完全無綠色蔬菜膳食纖維

尤其麵包咁cheap食物 真係for低等窮人
港女缺乏營養發育不全係全球最細波真係拜呢啲垃圾食物所賜

自己屋企係泰國人受泰國文化影響

佢地可以一訓醒就食飯 or 都係肉碎粥河粉
同對食物味道好講究
呢個係最普遍簡單平民單餸飯
九層塔香葉雞肉豆角煎蛋飯
可以走辣少辣 再滴上辣椒魚露落蛋真係好開胃！

遊船河
血濃湯豬肉丸豬肉片豬潤炸豬皮 炸蒜茸通菜芽菜芫荽蔥金不煥金邊粉
咁細碗就勁多料
香港嗰啲蛋旦河就真係魚蛋同河粉最多加蔥

青紅咖喱雞肉

真正泰國人最鐘意食物 酸辣鹹蟹木瓜絲沙律 炸物米線芽菜鹹蛋炸豬皮

最後冇咩人識嘅泰國北部鄉下食物
用鹹魚蝦醬仲有好多唔知咩材料撈出嚟嘅秘製醬
有糯米同好有味道辣腸
用青瓜or其他蔬菜去點醬汁食

味道唔識形容甜酸苦辣樣樣有！
第一次食覺得幾奇怪
習慣之後會鍾意上㓎味仲幾香口！
之後更會食上癮！ 重點每次食都好開胃！

泰國食物唔係淨係辣 仲有甜酸鹹苦甘
冇錯好多食物都有機會辣 同好濃味 都有唔辣同淡味
但唔代表對身體皮膚唔好！
最重要係泰國傳統文化流傳落嚟嘅每一樣食物
都包含咗百幾年智慧 對味道及材料都好講究執着！

我自己係泰國生活過幾年
泰國係有人妖 但正常人一眼就睇得出係人係鬼
佢哋通常係旅遊區搵食！
就你地stereotype對泰國板刻印象！
我冇見過人妖 就算見到都唔識 同超易睇得出
真係好靚嗰啲做哂名模名星你唔會撞到！

岀賣我個fd
好在佢地唔識中文上連登
泰國伊斯蘭教朋友
可愛過香港九成啊叉南亞少數族裔

俾你地睇一兩個見得下人
泰國女性個波普遍真係大過港女好多！
我現實識到泰女個個有波！
可能同飲食文化有關
每一樣食物都用好多綠色材料 營養豐富！
佢哋當麵包係零食唔會當主餐！
更加冇可能三餐挨麵包！

香港食物食撚屎啦！

女 more

正評泰菜
食得有無營養自己揀姐
常餐你都可以配菜

香港根本人鐘意食屎，無論飲食定返工日常生活，點解我要同班傻佬住埋同一個地方

泰國野食都好吹奏

樓主人妖

哇我屌你老母咩，神咁撚早就食咁撚重味，你估個撚個都同你地泰國種一樣個閪胃係鐵打？
女同野食都唔識欣賞

泰野中晚餐係ok，但早餐不了

哩個post太多重點 r晒頭

你老母被人妖屌緊啊

各有所好

各有所好你就咪撚話香港野食食屎啦

一訓醒搞到我又想J

巴打認同 識左幾個真泰妹都超高汁
皮膚好又靚 又有前有後

香港食物係垃圾係人都知，之前試過sd食物相比台灣人睇，評語是不能接受

鹹酥雞？夜市？珍奶？

咪撚玩啦ching你自己去Google下咩叫台灣菜原來係雞腿便當啊
真心唔明台狗講咩不能接受？台灣野食都好吹奏，吹都唔係吹好食啦，台灣係得個平字咋

來生不做香港人真係 食公仔面啲人都可以打曬飛機

台灣都叫平，香港真係又貴又唔好食

尤其麵包咁cheap食物 真係for低等窮人

唔講真係以為得香港人會食麵包

晨早流流食啲咁重味嘅野真係不了

樓主朝早流流就食屎

當然明你口味你成世人淨係食local食物
我都hk岀世兩邊生活過
香港味道係淡啲易入口入胃
食材新鮮高質過泰國嘅
我只係po幾中香港非主流食物
串燒糯米都當早餐
受潮州華人文化影響
泰國好多都食粥油炸鬼豆漿嫁
同hk差不多費事講

女就見仁見智啦
係俾你地𥄫下波

你睇泰女食屎食到有波過港女

泰國菜係好正 但都唔使吹奏到咁吓話

比香港咪平囉 唔通你又同泰國比咩

有得食泰國野係泰國生活過真係高人一等呀
即刻踩多香港兩腳先

你收撚皮啦，扮撚晒見識廣咁，依家比人屌幾屌就敗走？

講撚到因爲我食開local就唔屌得你咁，咁你咪又係習慣左你d泰菜先屌香港野食

仲有我只係話泰早餐不了，唔撚係話泰餐唔撚好食，我後面都有話中晚係ok，但你又吹奏又踏人地，叫人點撚樣服你，依家就話明白 一開始唔知邊個老母比人妖屌啦

仲有井蛙個個係你我係袋鼠國住撚左6年，雖然個個都話唔係咩好地方，但我係到係接觸都好撚多唔同菜式，泰，越，馬拉，希臘，意仔，日仔，好多好多基本上日日都食唔同，香港野食係真係好食，但材料越來越差係真既。

btw最令我驚訝既係印餐，以前係香港冇食過，去到先知好撚正

勞動力強大嘅地方啲野食不嬲簡單直接，睇下英國，德國，日本，好多都為填飽個肚就算

泰國，法國，地中海個堆國家啲人夠懶先可以研究都咁多款菜

人地講食物質素，無啦啦講咩價錢呀戇鳩

唔講價錢，都係唔好食，識唔識字呀ching

我都鐘意泰國野食但吹到有營養就真係
同埋泰國人皮膚好多都唔太好喎

出多啲街啦 笑撚咗

人地d泰妹都食得冇你咁濃
廢事個閪咁臭
你就響度吹奏人地有味
奶返你d有味閪啦

走啦

你鍾意重口味吹奏泰國野冇問題
唔洗踩香港野啊嘛

D 租咁貴，野食做得太靚，成本高，你食唔起丫。你食返D cheap野，生存到，OK 嫁喇。返工喇。

駁唔到

一早食呢d

女個方面我支持樓主

博唔到

朝早食到咁油
你食屎大阿?

各有所好
香港人食野已經好腌尖
仲有粵菜d功序同食材講究過泰菜好撚多啦
泰菜最多咪叫惹味

死返泰國囉撚屌，咁撚唔鋸嚟香港做乜撚野？

小心樓主咬你

樓主真係食撚屎
泰國人食野濃咪濃lor
香港人食野偏淡咪淡lor
淨係講燒味同大排檔啲野已經屌打好多地方既野食啦
無論味道、功力、食材
有咩問題？咁都好踩
泰仔番去泰國啦

全部淡茂茂無咩味道
唔見你貼d點心出黎 早餐清淡是普世價值吧

樓豬住青山醫院點走喎

鮮油多加沙糖

朝早食清淡啲有咩問題 你鍾意既其實早餐可以打邊爐燒野食

泰妹一開聲難聽過粗口，啲泰文

正路廣東人食辣都好容易熱氣。泰國菜係正、but有唔少廣東菜都好正、唔好拎你平時落茶記食嗰D黎比。

冇撚錯，真係日日都想返香港食個正宗車仔麵，燒鵝同點心

泰國人妖死返泰國啦

死人妖你奶我袋底食我啲鳩屎算啦 講咩飲食文化

香港大把女身材好
樓豬未食過姐
唔好post個大波泰妹出黎就踩低港女

又咁講，其實歐洲咪又係食麵包煎蛋。
冇錯泰國食物係好吸引但某程度上調味好重，唔係個個一早空肚食到
加上香港文化問題，個個趕搵食又逼地鐵，梗係快食快走。
利申：每年一定去一次泰國

台灣求其街邊一間牛肉面都好食過你香港果堆垃圾啦
不過港狗港女淨係識食米線

如果你學d鬼佬咁成日食沙律你咪死得？

香港飲食文化？
點心，蛋撻，菠蘿包，牛雜，燒味，奶茶呢啲唔係香港嘅嘢黎？
唔通對於樓豬黎講都係冇味？

咁鐘意就唔好屈就自己 死返泰國啦

香港飲食文化分兩個極端
唔講口味
剩係講營養

屋企家常菜係高質
通常有肉有瓜菜有湯
街市買新鮮
蛋白質碳水脂肪纖維樣樣齊

一到出街食呢就仆街囉
肉 一係 劣質雪藏肉 , 一係就加工罐頭
瓜同菜 係平野 , 但要洗要瀝水太煩都係比好少
總知就係有低質carbs 加濃味 塞飽人

牛肉麵就拎番牛腩牛雜麵比啦，拎公仔麵黎比有意思咩？

咁你死返泰國啦

香港飲食文化咁撚正都屌 港日韓法美泰越 乜撚都有

冇菜冇營養？ 你吹奏個啲咁重口味嘅泰菜好有營養

自己落街 叫碟叉雞飯加碟油菜啦

傳統香港茶記食沙嗲牛五香肉丁 炒麵油炸鬼 餐蛋麵又好清淡？

懷疑樓豬係同泰國有仇嘅假膠
引人屌泰國

岩啊 食得多香料野個閪真係會臭 放個屁都大味d

洗唔洗咁撚樣踩港讚你嘅泰國
on99

淨係屌hk早餐垃圾普通啫
香港點心燒味雙拼中式小炒街頭小食魚旦炸大腸屌打全世界啦我超鐘意有撚屌過？

我每朝緊係唔會餐餐食得咁heavy啦間唔中先食下
係早餐以外先多啲食以上果啲

重點係想講hk早餐來來去去都係通粉餐蛋公仔麵包類好撚悶 粉面澱粉質肉類多

朝早食綠咖喱雞有茄子竹筍豬紅雞肉有咩問題？
你食過未？ 有香料膳食纖維
唔撚係濃撚到你熱氣腎虧爆瘡爛面要狂飲2L清水沖淡
係有味道唔係好濃

泰北鄉下菜係好鮮味 用生茄子青瓜去點醬汁 幾清下開胃 又有綠色膳食纖維
好似三文魚點豉油Wasabi 果種鮮味

木瓜絲沙律 類似泰國版凱撒沙拉 唔鍾意咪走辣
係食個鮮味

早餐清淡咁晨早流流打邊爐好無？

窮撚拎啲下三流野比當然啦
香港嘅飲食文化係勝在全世界嘅食都係三步之內

講女就仲搞笑
泰國街冇靚女係因為做曬明星model
香港街冇靚女就真係因為冇
南亞賤種真係智力都低啲

你閲讀解攞0分？

哇屌睇樓豬d相都覺得好鹹好撚重味精

估唔到台灣菜都有人吹捧cls
我都不能接受啊!!!!

樓主真係好撚戇鳩 扮晒高人一等 打撚晒飛機咁

誰和誰

樓上仲有個話牛肉麵屌打晒香港全部，dllm真係成地都係

啲樣咁豬你都啱 咁好脂肪 你食肥仔都得啦

講緊個波阿 唔係樣

某程度上啱，喺一般出街食嘅嘢都好多澱粉質同糖分，想搵蛋白質同膳食纖維都好難。吉野家大雞飯汁另上已經係比較均衡

Topic就話香港飲食文化食撚屎
比人屌兩屌就話淨係早餐垃圾

講緊早餐通常唔會食咁重口味既野

你撚見到hk早餐外嘅相？

你文盲？ 波咪又係脂肪 你為左堆脂肪揀個豬西

泰國嘢係好味 但太濃 偶一為之就好
同埋你剩係拎啲茶記常餐代表香港嘢食好似有欠公允喎

唔滿意咪唔好食囉 家下有人攞槍逼你食？唔鐘意淡矛矛咪餐餐冬陰公 咖哩蟹做早餐囉 你高尚無人會阻住你架喎 泰國野係正既 但未至於要踩香港野去抬高佢囉 你估香港人個個都想將啲所謂低等人先食又cheap cheap既野食當主餐咩 你依句得罪好多人喎

我係台灣住過一年，
真係求其入一間係會中大伏...

一定唔伏嗰啲大舖價錢賣到港紙六七十蚊一碗，
除非有地頭蟲帶你搵食。

台灣有牛肉麵，
但係我覺得香港啲廣東麵都會輸囉。
我自己好鍾意食沾仔記嘅雲吞麵，
簡簡單單真材實料，
唔洗落一堆油呀醬呀已經好夠味

台灣我極唔鍾意佢地啲豆腐花食法...
豆腐花咪豆腐花囉，
係要加一大堆配料先叫食豆腐花...
上面啲配料全部糖水浸到好甜，
我完全食唔到任何豆腐香味

咁就唔該你定義下hk早餐
我又唔明淡茂茂同有冇營養有咩關係
就算清淡都唔代表冇特色 更何況你三張hk早餐都唔係清淡
講到香港完全冇特色咁 早餐點心又唔提 粥都有大把選擇

你有冇見到topic有早餐兩個字.....

晨早流流食咁油咁重味
真係好撚健康好撚有營養喎

尤其麵包咁cheap食物 真係for低等窮人

法國人：？？？

返泰國耕田啦鄉下仔

同佢講topic就叫人睇相
仲有睇漏左樓主最尾個句 香港食物食撚屎
之後又話香港好多野食超鍾意食
完全唔明立場係咩

lm

仲要佢話咩綠咖喱果d屌打腿蛋面果d
跟住又話自已唔係日日食,你拎d唔係餐餐食o既野黎踩d可以餐餐食o既野,公平咩

食麵包係低等人先食
全個歐洲都係低等人

香港飲食文化係咪碟頭飯？

btw早餐想食飯唔識去食盅頭飯?

貼幾個香港最普通嘅常餐出黎就話香港飲食文化食屎？

香港係多元飲食文化，你識揾嘅，香港大把高質外國菜到食得到。

你條死毒撚無見識餐餐茶記都不突至，仲要叫最普通嘅常餐就係踩到踩到香港餐一棟都無？

香港想食乜都食到，俾得起錢嘅亦都可以食到好高質。

泰國餐餐都係重香料，去旅行食幾餐就ok，餐餐食泰國野就咪搞了。

講到日日食咁
自己咪又係話泰國早餐都會食粥同河粉
講到走辣少辣同落魚露 全世界得泰國有咁
究竟係樓主對香港stereotype 同樓主自己覺得我地對泰國stereotype

結論：樓主係香港廢，無錢食好野，以為人人都好似佢咁要餐餐食常餐，食麵包。難得儲到少少錢可以出國旅行，就去左泰國。食到好多濃味野，覺得好食就索性上兒登呢個充滿仇富反本土嘅人嘅論壇開post想博認同，點知都係負評滿滿

泰國野係好正好多元化
但我唔會插香港飲食文化係垃圾 你話煮嗰個難食就話啫

我本身都係食得濃味既人 但晨早流流食你貼果啲泰菜 真係不了 一日半日都還好 長期真係賢都俾埋你

泡國就真係垃圾喇 辣 炸 煎

台灣就算吧啦

屌你 食過粥未？

兩個鐘就肚餓 又唔夠蛋白質
食到變東亞病夫

淨係講女有幾大波 又唔講下泰仔又瘦又矮？講到佢地食到咁有營養

好多菜

你要食淨白粥我幫唔到你

用自己文化做標準去批評其他文化，已經無乜討論價值

已經係講緊生滾粥 講白粥就直程無蛋白質啦
你落去粥舖睇下堆生滾粥有幾多兩肉 有樓豬盒雞飯7成肉當你贏
一係就食內臟

大撚柒把嘢食啦，個粥唔撚夠食、嫌唔夠肉咪加錢買蝦腸呀乜柒腸囉，咁撚大個人洗唔撚洗餵埋你呀柒頭撚

你唔好話去街市買一斤豬肉自己拎黎咬,一係去食自助餐?
而家單講一碗粥VS樓主盒飯
同埋你覺得蝦腸好多肉?腸粉皮油到傻
你真係無改錯名

唔夠蛋白質都講得出 屌

你鍾意做俾人一拳一件既東亞病夫咪夠囉

泰國野狗也不屌

講飲食文化你拉撚到蛋白質
都唔緊要㗎
一餐要幾多蛋白質
粥鋪食個早餐幾多蛋白質
一係你就出數據
一係收皮 唔好鳩嗡

哇我屌你老母，你不如攞個盤菜同碗粥比啦，樓主盒飯肯定冇腸粉咁多油啦

先唔講一日營養乜乜柒柒
咁撚樣邏輯都講得出
點解係用一碗粥同一個飯比
你on撚9㗎？
如果一個早餐咪同一知早餐比
我只可以食生滾粥？
咁西式早餐係咪淨係可以用茄汁豆比
你食煙肉食蛋唔計㗎
單講一碗粥VS樓主盒飯
屌笑撚死 係咪食撚到變咗智障

條友on9到極點

咁你唔好係香港住啦

去歐洲你就可以見識下咩叫食屎

apple to apple, typical一人份量早餐點解唔撚比得? 我話樓上碗粥唔柒夠樓主盒飯咁多蛋白質,用眼望都望到

唔單講粥係咪要講埋你老母個閪, 有好多我琴晚射入去既蛋白質?講乜柒野茄汁豆煙肉蛋? 想SPIN去邊?

你唔好講話你hulk咁大食,食中式自助餐狂隊烚蛋 隊哂粥舖肉片實夠蛋白質?

你繼續慢慢攬堆垃圾粥做條UN挑鬼命東亞病夫啦

你自己定義咗一碗粥係typical一人份量早餐呢個位已經on9啦
收皮啦即刻駁咀撚

喂呀
到底
一日要幾多蛋白質
一個粥餐有幾多蛋白質
一盒樓主個飯又有幾多
係咪多啲就好野！贏！咁啊？
其他營養又點？有無個全面比較？
答得未啊渠頭

由金都無講過我支持泰餐定港式餐
由頭到尾嘅立場都係話你on9啫
自己無撚logic將我歸邊偷換概念係無撚用嘅

呢句真

泰國啲牛奶好撚平
去泰國個十日，日日隊奶
返香港大咗成個cup

屌，之後變返細

好鍾意食泰國野
但港式我都鍾意

係唔鍾意韓式

不能同意更多， 香港嘅飲食風氣成日都唔用疏菜入饌， 一味粥粉麵飯，最緊要低成本

想健康只可以自己煮， 但係個個都有時間天份識煮野， 劏房仲要無廚房！

你食埋我果份

香港連麵包都垃圾過人， 只有港式麵包嘅麵粉係最cheap, 食過外國麵包跟本就返唔到轉頭

蝻

我住個邊樓下中餐館朝早有粥食tim la，係你地去茶餐廳食早餐咁係預左食呢啲架啦

其實茶餐廳啲嘢食都多鹽同雞粉啦，雪菜肉絲啲雪菜都咸，仲未計洋蔥汁、黑椒汁、沙嗲汁。酒樓就味精或者樣樣都雞湯、蠔油同打個玻璃茨。雙登都係，成日覺得落辣醬、辣油先叫濃味同高納

如果香港比較健康早餐：

茶餐廳早餐太陽蛋、火腿、方包/火腿通同熱好立克

皮蛋瘦肉粥

大麥饅頭配豆漿

哇 啲野食咁撚重口味 食撚死你啊

飲食文化應該互相尊重，
我本身都鐘情泰菜，
但樓主就應該唔好踩香港 lo
食物冇高低之分，只有啱唔啱你口味

死返泰國啦泰國蝗蟲人妖搶我地香港資源

香港食野又貴又唔飽 質素見仁見智

講麵包香港真係...

中午一個呀活雞胸都補充夠蛋白質啦

香港人不嬲鐘意食屎

我肯定香港麵包(化學包)係世界級垃圾

直接令到香港乜乜柒柒buger都唔好食

我都覺得早餐食飯好正

低卡但精製

雞扒有蛋白質但要走皮

食麥皮啦，但加奶又會肥

真心覺得泰國野食係好食係唔差 但都未至於要好食到踩香港野食 身為香港人 連最基本最地道既食物都唔識尊重唔識欣賞 枉為香港人
雖然香港既野食未必間間都好食 但係我真心覺得茶餐廳 大排檔既野食係有特色 唔算差
Btw 翠華太興個啲真係太過貴

泰國菜係唔錯既
泰妹就還可以啦 唔出聲既話

講講下飲食文化貼條泰國妹做乜撚野？

想食飯咪去食蒸飯盅飯囉
覺得淡咪落d辣椒油 再唔係咪落你家鄉啲魚露囉
做咩姐你

dllm d魚露臭撚到

真心 起碼人地泰國承傳到自己個飲食傳統
反觀香港 從殖民時期喺西方文化得到嘅啟發
就只有快餐文化 同不倫不類嘅西餐文化
大部分香港人一係追求速食 一係追求潮流
對於食物嘅本質其實放到好後
香港嘅傳統飲食文化 一係就做唔起
一係就越做越差 因為冇人入行
唔知係童年回憶特別好定乜
以前啲點心不論功夫定用料都好過而家

你直接隊緊係臭啦! 要調味

我覺得全世界保持水準， 只係得香港不斷退步，又懶加租人工食材成本嘜嘜柒柒，結果加咗價又係唔足料。

其他國家食物冇文化冇智慧唔執著咩

空氣麵包

我都覺 永遠係用碳水塞飽人 啲送永遠得一兩粒 癡線

泰菜係好食，不過都有啲香港菜係好食嘅，只係執下又一間，台灣就算撚數啦

唔講以為你第三世界國家兒童，日日食一餐，前世未食過肉？

唔夠蛋白質呢啲廢話都講得出。

本身食粥就係要清清地。

你返鄉下耕田吧啦

食屎啦
死泰冷
全家食濃味屎大

所以香港人身型好柒

台灣人食早餐超級求撚其, 咪一樣食到個個台妹都咁大波

泰皇死全家

皮已負

餐餐都酸辣咖喱, 所以食到你地班東南亞人個身咁撚臭

唔好再笑佢喇 因住又俾人話東亞病夫